# CLion Guide

Рекомендуется использовать последнюю версию CLion.

# 1. Настройка среды
1. В CLion создать новый проект в корне репозитория
   (та директория, в которой находится этот файл)
2. `File > Settings > Build, Execution, Deployment > Toolchains`
   1. Нажать `+`
   2. Назвать новый тулчейн как-нибудь
   3. `C-Compiler: /usr/bin/gcc-10`
   4. `C++-Compiler: /usr/bin/g++-10`
   5. Кнопкой `^` поднять тулчейн наверх(сделать основным)
3. `File > Settings > Build, Execution, Deployment > CMake`
   1. Создать две конфигурации
   2. В обеих выставить `Toolchain` тот,что был создан на шагу 2
   3. В одной выставить `Build type` **Debug**, в другой - **Release**
   4. Назвать их так, чтобы было понятно, где какая
4. В корне репозитория найти файл 'CMakeLists.txt', нажать в дереве
проекта по нему правой кнопкой мыши и нажать `Load CMake Project`

# 2. Решение и отладка
0. В файлах README.md к каждому заданию написано, 
какие файлы нужно редактировать. 
**Никакие другие файлы редактировать не нужно!** Но при необходимости можно 
создавать свои.

1. Чтобы дебажиться на тестах, 
нужно вверху рядом с кнопкой запуска выбрать нужную задачу
и конфигурацию `Debug`

2. Чтобы получить максимальную производительность
на стресс-тестах, нужно выбрать конфигурацию `Release`.
Задача считается решённой, если в этой конфигурации проходят
все тесты

Если есть острая необходимость понять, что происходит в тесте,
а дебаггер не помогает и есть желание изменить тест, чтобы что-то понять,
то следует скопировать тест, добавить его к остальным и делать с ним
что захочется. При первой же возможности его следует удалить.
